070 数字音乐2010，IFPI

，IFPIIFPI已经越来越老了，这些年一直看他们的报告，感觉除了陈词滥调还是陈词滥调，没有办法，音乐行业已经没有新意了，尤其是当一些老家伙们开始提倡创新的时候，你能明白，穷途末路是很明显的。1. 2009年的数字音乐销售第一名的是Lady GaGa的Poker Face，这是我今年听过的唯一一首英文歌曲...2. Sky Songs，家庭娱乐公司，尝试通过各种渠道把几乎所有的英国独立音乐公司的音乐提供给家庭用户，增大服务面。3. Deezer，音乐流媒体服务，广告模式，我理解就是音乐盒子。4. Spotify， 同样的流媒体服务，和QQ音乐，百度音乐盒一样的东西。5. TDC Play，丹麦的免费音乐提供商，不知道咋盈利的。6. Vevo，中间商，做网站和MV的CP之间的拼缝，目前主要是在Youtube上。